%@Auteur:Gaëlle Morvan\par
On considère le programme de calcul :
\begin{center}
  \fbox{
    \begin{minipage}{10cm}
      \begin{item}
      \item[\textbullet] Choisis un nombre ;
      \item[\textbullet] Ajoute 6 à ce nombre ;
      \item[\textbullet] Multiplie le résultat par le nombre de départ ;
      \item[\textbullet] Ajoute 9 au résultat.
      \end{item}
    \end{minipage}}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Quel nombre obtient-on si l'on choisit 2 comme nombre de départ
  ? Donne le résultat sous la forme du carré d'un nombre.
\item Même question avec 5.
\item On note $x$ le nombre choisi au départ et on appelle $f$ la
  fonction qui, au nombre $x$, associe le résultat du programme précédent.\\
  Quelles sont les images de 2 et de 5 par la fonction $f$ ?
\item Exprime, en fonction de $x$, l'image de $x$ par la fonction $f$.
  Donne le résultat sous la forme du carré d'un nombre.
\item Complète le tableau suivant.
  \begin{center}
    \begin{tabular}{|*{7}{>{\centering}p{1cm}|}}
      \hline
      $x$&$2$&$5$&$0$&$-4$&$-8$&$2,5$\tabularnewline
      \hline
      $f(x)$&&&&&&\tabularnewline
      \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\item Donne un antécédent de 1 par $f$.
\item Avec un tableur, représente graphiquement le tableau de valeurs
  de la fonction $f$.
\item En utilisant le graphique, quels nombres peut-on choisir au
  départ pour obtenir 81 comme résultat ?
\item Retrouve la réponse précédente par le calcul.
\end{myenumerate}